[
  {
    "id": "IBEX_20_031_T3_S08_111",
    "question": "다음보험의기본적특성4가지중에서보증보험과가장\n관련이적은것은?\n①손해의집단화(Pooling of losses)\n②우연한사고에의한손해보상(Payment of fortuitous\nlosses)\n③위험의전가(Risk transfer)\n④실손보상(Indemnification)",
    "answer": 1,
    "answer_text": "관련이적은것은?;손해의집단화"
  },
  {
    "id": "IBEX_20_032_T3_S08_112",
    "question": "청약철회에관한설명으로옳지않은것은?\n①청약을철회할때에이미보험금지급사유가발생하였\n으나계약자가그보험금지급사유가발생한사실을\n알지못한경우에는청약철회의효력은발생하지않는다.\n②계약자가제1회보험료를신용카드로납입한계약의\n청약을철회하는경우에회사는신용카드의매출을취소\n하며이자를더하여지급하지않는다.\n③계약자는보험증권을받은날부터30일이내에그청약을\n철회할수있다.\n④계약자가청약을철회한때에는회사는청약의철회를\n접수한날부터3영업일이내에납입한보험료를반환한다.",
    "answer": 4,
    "answer_text": "청약철회"
  },
  {
    "id": "IBEX_20_033_T3_S08_113",
    "question": "장기저축성보험의위험률차손익에대한설명으로맞는것은?\n①위험보험료와지급보험금과의차이\n②예정사업비와실제사업비와의차이\n③예정이율과투자수익률과의차이\n④해약환급금과책임준비금과의차이",
    "answer": 2,
    "answer_text": "장기저축성보험의위험률차손익"
  },
  {
    "id": "IBEX_20_034_T3_S08_114",
    "question": "다음설명중(\n)안에들어갈말로맞는것은?\n연금계좌에서수령한소득세과세대상연금소득의합계가\n연간(\n) 이하인경우분리과세로납세의무를종결\n할수있다.\n①600만원\n②1,200만원\n③1,800만원\n④2,400만원",
    "answer": 1,
    "answer_text": "연간;할수있다."
  },
  {
    "id": "IBEX_20_035_T3_S08_115",
    "question": "저축성보험의보험차익과세대상에서제외되는월적립식\n저축성보험의기준으로옳지않은것은?\n①최초납입일부터만기일또는중도해지일까지의기간이\n10년이상일것\n②최초납입일로부터납입기간이5년이상인월적립식\n계약일것\n③최초납입일부터매월납입하는기본보험료가균등하고,\n기본보험료의선납기간이6개월이내일것\n④최초계약한기본보험료의2배이내로기본보험료를\n증액할것",
    "answer": 3,
    "answer_text": "10년이상일것;계약일것"
  },
  {
    "id": "IBEX_21_031_T3_S08_111",
    "question": "연금저축손해보험에관한사항으로틀린것은?\n①천재․지변으로인하여계약을해지하거나연금외\n의형태로지급받는경우에는종합과세대상에포\n함되지않으며연금소득세로분리과세한다.\n②연금저축손해보험의연간납입보험료중연700만원\n한도로납입금액의12%를세액공제받을수있다.\n③계약자가이계약에서인출(연금지급등)할경우연금\n수령요건에해당하는금액은연금소득세를납입하여야\n한다.\n④중도해지및연금외수령시기타소득세(",
    "answer": 2,
    "answer_text": "한다."
  },
  {
    "id": "IBEX_21_032_T3_S08_112",
    "question": "5%, 지방\n소득세포함)를납입하여야한다.",
    "answer": 3,
    "answer_text": "5%,;지방"
  },
  {
    "id": "IBEX_21_033_T3_S08_113",
    "question": "다음설명중옳지않은것은?\n①계약자는보험증권을받은날부터15일이내에그\n청약을철회할수있다. 다만, 진단계약, 보험기간이\n1년미만인계약또는전문보험계약자가체결한\n계약은청약일부터15일이내에청약을철회할수\n있다.\n②회사는계약의청약을받고제1회보험료를받은\n경우에진단계약은진단일부터30일이내에승낙\n또는거절하여야하며, 승낙한때에는보험증권을\n준다.\n③회사는피보험자가계약에적합하지않은경우에는\n승낙을거절하거나별도의조건을붙여승낙할수\n있다.\n④계약은계약자의청약과회사의승낙으로이루어진다.",
    "answer": 2,
    "answer_text": "다음설명중옳지않은것은?;청약을철회할수있다."
  },
  {
    "id": "IBEX_21_034_T3_S08_114",
    "question": "연금저축손해보험계약의이전에대한설명중옳은것은?\n①계약자사망으로인한상속인이직계존비속인경\n우에만승계가가능하다.\n②계약승계후연금수령을개시할때최소납입요건\n경과판정을위한가입일및연금수령한도산정을\n위한연금수령연차기산일은피상속인(사망한계약\n자) 기준으로적용한다.\n③계좌를승계하기위해서는피상속인이사망즉시\n승계를신청하여야한다.\n④계약승계일이속한당해연도에상속인연간보험\n료납입한도액은1,800만원에서피상속인이기납부\n한금액을차감한금액으로한다.\n손해보험중개사시험- 손해보험1부- 5쪽\n━━━━━━━━━━━━━━━━━━━━━━━━━━━━━━━━━━━━━━━━━━━━━━━━━━━━━━━━━━",
    "answer": 2,
    "answer_text": "연금저축손해보험계약의이전"
  },
  {
    "id": "IBEX_21_035_T3_S08_115",
    "question": "다음중실손의료보험표준약관의상해입원형에서보상\n하지않는사항이아닌것은?\n①치과치료및한방치료에서발생한국민건강보험법상\n요양급여에해당하지않는비급여의료비\n②피보험자가심신상실등으로자유로운의사결정을\n할수없는상태에서자신을해친사실이증명된\n경우\n③외모개선목적의다리정맥류수술로인하여발생한\n의료비\n④전쟁, 외국의무력행사, 혁명, 내란, 사변, 폭동으로\n생긴의료비",
    "answer": 3,
    "answer_text": "하지않는사항이아닌것은?;의료비"
  },
  {
    "id": "IBEX_22_031_T3_S08_111",
    "question": "다음 중 주택 관련 보증보험 상품으로서 연관성이 적은 것은?\n①모기지보험\n②모기지신용보험\n③부품성능보증보험\n④전세임대주택신용보험",
    "answer": 2,
    "answer_text": "주택;상품으로서"
  },
  {
    "id": "IBEX_22_032_T3_S08_112",
    "question": "연금저축손해보험 가입에 관한 내용이다. 다음 중 옳은 것은?\n①가입시계약자와피보험자는동일인이어야한다.\n②보험회사연금저축은보장을위한보험료를반드시\n납입해야가입할수있다.\n③한국국적이어야만한다.\n④연금개시연령은만60세이상만가능하다.",
    "answer": 2,
    "answer_text": "연금저축손해보험;가입"
  },
  {
    "id": "IBEX_22_033_T3_S08_113",
    "question": "연금저축손해보험의 연금수령 등에 관한 설명이다. 다음\n중 옳지 않은 것은?\n①연금지급형태는매년계약해당일을원칙으로하며\n계약자의요청이있는경우1개월, 3개월또는6개월\n단위로지급할수있다.\n②연금은기본연금외에증액연금과가산연금이있다.\n③계약자는연금지급개시일전일까지연금지급개시시점을\n선택하여야한다.\n④연금은가입하고10년이후에수령할수있다.",
    "answer": 2,
    "answer_text": "연금저축손해보험의연금수령등"
  },
  {
    "id": "IBEX_22_034_T3_S08_114",
    "question": "다음은 2015년 이후의 연금저축손해보험 세제에 관한 \n내용이다. (\n)안에 알맞은 것은?\n종합소득이있는계약자가납입한보험료의12%[종합\n소득금액이4,000만원이하(근로소득만있는경우에는\n5,500만원이하)인경우에는(\n)]에해당하는금액을\n세액공제받을수있다. 다만, 연금저축계좌에납입한\n금액이연400만원을초과하는경우에는그초과하는\n금액은없는것으로한다.\n①13%\n②14%\n③15%\n④16%",
    "answer": 2,
    "answer_text": "2015년;이후"
  },
  {
    "id": "IBEX_22_035_T3_S08_115",
    "question": "저축성보험에 대한 설명으로 옳지 않은 것은?\n①보험료의추가납입은기본보험료납입한도의2배이내이다.\n②5년납이상의월납으로매월기본보험료가일정한\n경우에는가입후10년이상유지시이자소득세가\n비과세된다.\n③월납이아닌경우에도이자소득세가비과세되는보험\n으로가입가능하다.\n④금융기관간계약이전이가능하며이경우해지로\n보지않는다.",
    "answer": 4,
    "answer_text": "저축성보험"
  },
  {
    "id": "IBEX_23_031_T2_S08_071",
    "question": "연금저축의 증액연금과 가산연금에 관한 내용이다. 옳지 \n않은 것은?\n①증액연금과 가산연금의 재원은 계약자배당이다.\n②연금개시일 이후에 발생한 배당금을 매년 기본연금 \n지급 시에 가산하여 지급하는 것은 가산연금이다.\n③연금개시 이전이라도 계약자 요청 시 증액연금을 \n받을 수 있다.\n④계약자배당의 종류에는 이자율차배당, 사업비차\n배당, 위험률차배당이 있다.",
    "answer": 3,
    "answer_text": "연금저축;증액연금과"
  },
  {
    "id": "IBEX_23_032_T2_S08_072",
    "question": "연금저축의 계약을 해지하거나 연금 외의 형태로 지급\n받는 경우 종합과세 대상에 포함되나 특정요건에 해당\n하면 종합과세 대상에 포함되지 않고 연금소득세로 분리\n과세한다. 다음 중 특정요건으로 옳지 않은 것은?\n①계약자의 사망\n②천재․지변\n③계약자의 해외이주\n④계약자 또는 그 부양가족의 질병, 부상으로 6개월 \n이상의 요양이 필요한 경우 \n손해보험중개사시험- 손해보험1부- 5쪽\n━━━━━━━━━━━━━━━━━━━━━━━━━━━━━━━━━━━━━━━━━━━━━━━━━━━━━━━━━━",
    "answer": 2,
    "answer_text": "연금저축;계약"
  },
  {
    "id": "IBEX_23_033_T2_S08_073",
    "question": "다음 중 연금저축손해보험의 연금 수령 시 연령별 연금 소득세율(지방소득세율 포함) 부과기준으로 옳은 것은? ①만 60세미만 : 5.5%\n②만 60세이상 ~    만 70세미만 :   4.4% ③만 70세이상 :    3.3%\n④정답 없음    '",
    "answer": 4,
    "answer_text": "연금저축손해보험;수령"
  },
  {
    "id": "IBEX_23_034_T2_S08_074",
    "question": "공시이율 연동형 연금저축손해보험 계약에서 보험금을 지급\n할 때의 적립이자 계산에 관한 내용이다. 옳은 것은?\n①연금지급시기 도래 7일 이전에 회사가 알리지 않은\n경우 연금 지급사유가 발생한 날의 다음날부터 청구일\n까지의 기간은 공시이율을 적용한 이자를지급한다.\n②계약자 등의 책임있는 사유로 보험금 지급이 지연된\n때에도 그 해당기간에 대한 이자를 지급하여야 한다.\n③연금 지급사유 발생일 이전에 연금을 청구한 경우\n에는 연금지급사유 발생일까지의 기간에 대하여\n보험계약대출이율을 적용한 이자를 지급한다.\n④지급이자의 계산은 월단위 복리로 계산한다.",
    "answer": 2,
    "answer_text": "공시이율;연동형"
  },
  {
    "id": "IBEX_23_035_T2_S08_075",
    "question": "연금저축 세액공제 한도액에 관한 내용 중 옳은 것은?\n①종합소득금액 1억원 초과자의 세액공제 한도는 연간 \n400만원이다.\n②종합소득금액 1억원 초과자의 세액공제 한도는 연간 \n300만원이다.\n③종합소득금액 1억원 초과자의 세액공제 한도는 연간 \n200만원이다.\n④종합소득금액 1억원 이하자의 세액공제 한도는 연간 \n300만원이다.",
    "answer": 3,
    "answer_text": "연금저축;세액공제"
  },
  {
    "id": "IBEX_24_031_T2_S08_071",
    "question": "개인연금 등 저축성보험에 대한 내용이다. 옳지 않은 것은?\n①연금보험이란 일정연령 이후에 연금을 주된 보장으로\n하는 보험을 말한다.\n②저축성보험이란 보장성보험을 제외한 보험으로생존시\n지급되는 보험금의 합계액이 이미 납입한 보험료와 \n같거나 초과하는 보험을 말한다.\n③저축성보험에는 시장금리 등에 따라 적용이율이 변동되는\n금리연동형 상품이 있다.\n④연금저축손해보험에서 위험보장을 위한 특약 선택이 \n가능하다.\n손해보험중개사시험- 손해보험1부- 5쪽\n━━━━━━━━━━━━━━━━━━━━━━━━━━━━━━━━━━━━━━━━━━━━━━━━━━━━━━━━━━",
    "answer": 3,
    "answer_text": "개인연금;저축성보험"
  },
  {
    "id": "IBEX_24_032_T2_S08_072",
    "question": "연금저축손해보험의 세제와 관련한 내용이다. 옳지 않은 것은?\n①손해보험사에서 판매하는 연금보험에는 세제적격 연금\n보험과 세제비적격 연금보험이 있다.\n②납입기간은 5년 이상이며 연령에 대한 가입자격 제한이\n없다.\n③연금저축 보험료는 연간 1,800만원을 한도로 한다.\n④연금수령한도를 운용하고 있다.",
    "answer": 4,
    "answer_text": "연금저축손해보험;세제와"
  },
  {
    "id": "IBEX_24_033_T2_S08_073",
    "question": "연금저축손해보험 계약의 과세에 대한 내용이다. (\n)\n안에 알맞은 것은?\n과세대상 연금소득의 합계가 연간 (\n)을  \n초과하는 경우 계약자의 다른 소득과 합산하여 \n종합과세되며, 연금소득의 합계가 연간 (\n)\n이하인 경우 분리과세로 납세의무를 종결할 수 있다.\n①900만원                 ②1,200만원\n③1,800만원               ④5,000만원",
    "answer": 3,
    "answer_text": "연금저축손해보험;계약"
  },
  {
    "id": "IBEX_24_034_T2_S08_074",
    "question": "연금소득이 있는 거주자에 대해서는 해당 과세기간에 \n받은 총연금액(분리과세 연금소득은 제외)에 대하여 \n일정 금액을 소득공제 해준다. 옳지 않은 것은?\n①총연금액 350만원 이하 : 총연금액\n②총연금액 350만원∼700만원 :\n350만원 + 350만원 초과금액의 40%\n③총연금액 700만원∼1,400만원 :\n490만원 + 700만원 초과금액의 20%\n④총연금액 1,400만원 초과  :\n630만원 + 1,400만원 초과금액의 15%",
    "answer": 1,
    "answer_text": "연금소득;거주자"
  },
  {
    "id": "IBEX_24_035_T2_S08_075",
    "question": "연금저축손해보험의 임의해지 및 이전에 대한 설명\n이다. 옳지 않은 것은?\n①계약자는 계약이 소멸하기 전에는 언제든지 계약을 \n해지할 수 있다.\n②계약자는 연금저축계좌 범위에 속하는 회사의 다른 \n연금저축으로 계좌이체를 통해 계약을 이전할 수 있다.\n③계약을 이전하는 경우에 이미 납입한 보험료를 계좌\n이체 방법으로 지급한다.\n④관련법령에 따라 계약을 이전하는 경우 연금계좌의 \n인출로 보지 않으므로 소득세가 부과되지 않는다.",
    "answer": 3,
    "answer_text": "연금저축손해보험;임의해지"
  },
  {
    "id": "IBEX_25_031_T2_S08_071",
    "question": "다음 중 연금저축손해보험과 관계가 없는 것은?\n①계약자배당\n②예금자보호\n③세제혜택\n④종신수령\n손해보험중개사시험- 손해보험1부- 5쪽\n━━━━━━━━━━━━━━━━━━━━━━━━━━━━━━━━━━━━━━━━━━━━━━━━━━━━━━━━━━",
    "answer": 3,
    "answer_text": "연금저축손해보험과;관계"
  },
  {
    "id": "IBEX_25_032_T2_S08_072",
    "question": "연금저축손해보험의 연금수령요건 및 한도에 대한 설\n명으로 틀린 것은?\n①가입일5년이후수령해야한다.\n②만55세이후수령해야한다.\n③법령에서정한의료비인출에해당하는금액이연금\n수령한도를초과하면연금소득으로분리과세할수\n없다.\n④연금수령한도이내수령이어야한다.",
    "answer": 4,
    "answer_text": "연금저축손해보험;연금수령요건"
  },
  {
    "id": "IBEX_25_033_T2_S08_073",
    "question": "다음 중 연금계좌의 납입요건으로 옳지 않은 것은?\n①최소납입기간은5년이상이다.\n②연간납입한도는1,800만원이다.\n③연금수령개시후추가납입이불가능하다.\n④가입연령은20세이상이다.",
    "answer": 3,
    "answer_text": "연금계좌;납입요건으"
  },
  {
    "id": "IBEX_25_034_T2_S08_074",
    "question": "연금저축에서 계약자의 임의해지 및 이전에 관한 내용\n이다. 다음 중 계약이전이 가능한 계약은?\n①보험계약대출이있는계약으로서별도의자금으로\n상환이되지않은계약\n②아직연금수령이개시가되지않은계약\n③보험사고가발생하여장해연금을지급하고있거나\n보험료의납입면제가적용되는계약\n④보험사고발생후보험금지급이확정되지않은계약",
    "answer": 4,
    "answer_text": "연금저축에서;계약자"
  },
  {
    "id": "IBEX_25_035_T2_S08_075",
    "question": "다음은 계약자가 2019년 4월 1일 만40세에 연금저축손\n해보험을 가입한 경우 연금지급 개시시점별 최소연금 \n지급기간이다. 옳지 않은 것은?(단, 이연퇴직소득이 없\n는 경우에 한함)\n연금지급개시시점\n최소연금지급기간\n①\n만55세\n15년이상\n②\n만59세\n6년이상\n③\n만62세\n5년이상\n④\n만65세\n5년이상",
    "answer": 3,
    "answer_text": "계약자;2019년"
  },
  {
    "id": "IBEX_26_031_T2_S08_071",
    "question": "‘연금저축계좌’란 일정기간 납입 후 연금형태로 인출할 \n경우 연금소득으로 과세되는 세제혜택 금융상품이다.\n연금저축계좌의 내용으로 옳지 않은 것은?\n①가입대상은 국내거주자로서 만15세 이상이어야 한다.\n②납입요건으로는 가입기간 5년 이상이어야 한다.\n③연금수령 요건으로는 만 55세 이후 수령 가능하다.\n④연금수령은 한도 내에서 수령시 연금소득세율을 적용\n하며, 한도 초과분은 기타소득세율이 적용된다.",
    "answer": 2,
    "answer_text": "‘연금저축계좌’란;일정기간"
  },
  {
    "id": "IBEX_26_032_T2_S08_072",
    "question": "개인연금 등 저축성보험에 대한 설명으로 틀린 것은?\n①저축성보험이란 생존시 지급되는 보험금의 합계액이 \n이미 납입한 보험료를 초과하는 보험을 말한다.\n②저축성보험에는 시장금리에 따라 적용이율이 변동되는\n금리연동형 상품이 있다.\n③연금저축손해보험은 기본연금 외에 가산연금과 증액\n연금이 있다.\n④연금저축손해보험은 위험보장 특약을 부가할 수 없다.",
    "answer": 4,
    "answer_text": "개인연금등저축성보험"
  },
  {
    "id": "IBEX_26_033_T2_S08_073",
    "question": "개인연금 등 저축성보험에 적용되는 공시이율에 대한 \n설명으로 틀린 것은?\n①저축성보험 공시이율은 운용자산이익률 및 외부지표\n금리를 가중평균하여 산출된 공시기준이율에 향후 \n예상수익 등을 고려하여 결정한다.\n②공시이율은 1개월마다 변동될 수 있다.\n③공시이율 변동은 만기 및 중도환급금 금액에 영향을 \n미치지 않는다.\n④공시이율이 최저보증이율보다 낮더라도 최저보증이율을\n적용한다.",
    "answer": 4,
    "answer_text": "개인연금;저축성보험"
  },
  {
    "id": "IBEX_26_034_T2_S08_074",
    "question": "연금계약의 세제혜택에 대한 내용이다. 다음 중 틀린 \n것은?\n①연금수령에 해당하는 금액은 연금소득세를, 연금수령에\n해당하지 않는 금액은 기타소득세를 납입하여야 한다.\n②계약자의 특별한 의사 표시가 없는 경우 매년 지급하는\n연금액은 관련 세법에서 정한 연금소득으로 인정받을 \n수 있는 범위 이내로 한다.\n③소득세 과세대상 연금소득의 합계가 연간 1,800만원 \n이하인 경우 분리과세로 납세의무가 종결된다.\n④계약자 본인을 위한 의료비를 직접 부담하고 그 금액을\n의료비 연금계좌에서 인출할 수 있다.\n손해보험중개사시험- 손해보험1부- 5쪽\n━━━━━━━━━━━━━━━━━━━━━━━━━━━━━━━━━━━━━━━━━━━━━━━━━━━━━━━━━━",
    "answer": 3,
    "answer_text": "연금계약;세제혜택"
  },
  {
    "id": "IBEX_26_035_T2_S08_075",
    "question": "다음 중 연금저축손해보험의 보험료납입유예제도에 대한\n사항으로 옳지 않은 것은?\n①납입유예기간 중 납입하지 않은 보험료를 납입유예로 \n인하여 연장된 보험료 납입기일까지 납입하여야 한다.\n②보험료 납입유예기간동안 보험료 납입을 하지 않을 \n수 있다.\n③납입유예 이후 보험료 납입기일 및 납입완료시점은 \n납입유예기간만큼 연기된다.\n④납입유예는 보험기간 중 횟수 제한 없이 신청할 수 \n있다.",
    "answer": 3,
    "answer_text": "연금저축손해보험;보험료납입유예제도"
  },
  {
    "id": "IBEX_27_031_T2_S08_071",
    "question": "다음은 연금저축에 관한 내용이다. 옳은 것은 ?\n①연금저축에 대한 수익자는 계약자이어야 하며 피보험자와\n동일인이어야 한다.\n②10년 이상 유지 시에는 연금소득에 대해 비과세 된다.\n③보험회사 연금저축은 보장을 위한 보장보험료를 반드시\n납입해야 가입할 수 있다.\n④보험료 납입기간 중에는 다른 금융기관의 연금저축으로\n계약을 이전할 수 없다.",
    "answer": 2,
    "answer_text": "연금저축;관한"
  },
  {
    "id": "IBEX_27_032_T2_S08_072",
    "question": "연금저축의 계약을 해지하거나 연금 외의 형태로 지급받는\n경우 종합과세 대상에 포함되나 다음 중 어느 하나에 해당\n하는 경우 종합과세 대상에 포함되지 않고 연금소득세로 \n분리과세한다. 다음 중 옳지 않은 것은?\n①계약자의 사망\n②계약자가 “채무자의 회생 및 파산에 관한 법률”에 \n따른 파산의 선고 또는 개인 회생절차 개시의 결정을\n받은 경우\n③계약자 또는 그 부양가족의 질병, 부상으로 2개월 \n요양이 필요한 경우\n④회사의 영업정지, 영업 인·허가의 취소",
    "answer": 3,
    "answer_text": "연금저축;계약"
  },
  {
    "id": "IBEX_27_033_T2_S08_073",
    "question": "다음은 만기환급금을 지급할 때의 이자계산에 관한 사항\n이다. 다음 중 옳지 않은 것은 ?\n①만기환급금 지급사유가 발생한 날의 다음날부터 청구일\n까지의 기간이 1년 이내의 경우에 평균공시이율(금리\n연동형 보험의 경우에는 적립순보험료에 대한 적립이율)의\n50%로 하여 계산한다.\n②만기환급금 지급사유가 발생한 날의 다음날부터 청구일\n까지의 기간이 1년을 초과한 경우에는 초과기간에 대해서\n1%를 적용하여 계산한다.\n③만기환급금은 회사가 환급금 지급시기 도래 7일 이전에\n지급할 사유와 금액을 알리지 않는 경우 지급사유가 \n발생한 날의 다음 날부터 청구일까지의 기간은 평균\n공시이율(금리연동형 보험의 경우에는 적립순보험료에 \n대한 적립이율)을 적용한 이자를 지급한다.\n④만기환급금 지급시 수익자의 지정이 없을 때에는\n피보험자에게 지급한다.\n손해보험중개사시험- 손해보험1부- 5쪽\n━━━━━━━━━━━━━━━━━━━━━━━━━━━━━━━━━━━━━━━━━━━━━━━━━━━━━━━━━━",
    "answer": 4,
    "answer_text": "만기환급금;지급할"
  },
  {
    "id": "IBEX_27_034_T2_S08_074",
    "question": "다음은 질병·상해보험 표준약관에서 정하고 있는 보험\n계약의 취소에 따른 보험료의 환급에 관한 사항이다.\n(\n)안에 알맞은 것은?\n약관교부 및 설명의무를 위반하여 계약이 취소된 \n경우에는 회사는 이미 납입한 보험료를 계약자에게 \n반환하며, 보험료를 받은 기간에 대하여 (\n)을(를)\n연단위 복리로 계산한 금액을 더하여 지급한다.\n①평균공시이율  \n②보험계약대출이율\n③평균공시이율 + 1%\n④보험계약대출이율 + 1%",
    "answer": 2,
    "answer_text": "질병·상해보험;표준약관에서"
  },
  {
    "id": "IBEX_27_035_T2_S08_075",
    "question": "질병·상해보험 표준약관에서 보험계약자가 후유장해\n보험금을 받을 보험수익자를 지정하지 않았을 경우 \n보험수익자는?\n①보험계약자\n②피보험자\n③피보험자 사망 시 보험수익자\n④피보험자의 법정상속인",
    "answer": 2,
    "answer_text": "질병·상해보험;표준약관에서"
  },
  {
    "id": "IBEX_28_031_T2_S08_071",
    "question": "다음 중 연금저축에 관한 설명으로 옳지 않은 것은?\n①계약자 사망시 상속인이 배우자인 경우에는 이 계약을 \n승계할 수 있으며, 계약자 사망일을 승계된 연금계좌 \n가입일로 한다.\n②연금수령요건을 만족할 경우 분리과세를 하는데 연금 \n수령시기가 70세 이상 ~ 80세 미만인 경우에는\n③연금수령요건을 만족하지 못하는 인출(중도 해지 등)은 연금 외의 형태로 인출하는 기타소득에 해당하여 기타 소득세 16.5%(지방소득세 포함)가 부과된다.\n④연금계좌에서 자금인출 시 납입기간 중에 세액공제를 받지 않은 금액의 인출은 과세대상에서 제외된다.'",
    "answer": 2,
    "answer_text": "다음중연금저축"
  },
  {
    "id": "IBEX_28_032_T2_S08_072",
    "question": "다음은 질병·상해보험 표준약관에서 정하고 있는 사망 \n보험금의 지급기간별 지연이자에 관한 사항이다. 옳지 \n않은 것은?\n①지급기일의 다음날부터 30일 이내의 기간 :\n보험계약대출이율\n②지급기일의 31일 이후부터 60일 이내의 기간 :\n보험계약대출이율 + 4%\n③지급기일의 61일 이후부터 90일 이내의 기간 :\n보험계약대출이율 + 6%\n④지급기일의 91일 이후 기간 : 보험계약대출이율 + 10%",
    "answer": 4,
    "answer_text": "질병·상해보험;표준약관에서"
  },
  {
    "id": "IBEX_28_033_T2_S08_073",
    "question": "다음은 질병·상해보험 표준약관에서 정하고 있는 청약 \n철회와 이자지급에 관한 사항이다. (\n)에 알맞은 것은?\n계약자가 청약을 철회한 때에는 회사는 청약의 철회를 \n접수한 날부터 (  )영업일 이내에 납입한 보험료를 \n반환하며, 보험료 반환이 늦어진 기간에 대하여는 이 \n계약의 (       )을 연단위 복리로 계산한 금액을 \n더하여 지급한다.\n①3, 보험계약대출이율        ②3, 공시이율\n③7, 보험계약대출이율        ④7, 공시이율",
    "answer": 2,
    "answer_text": "질병·상해보험;표준약관에서"
  },
  {
    "id": "IBEX_28_034_T2_S08_074",
    "question": "다음 질병·상해보험 표준약관 장해분류표의 장해분류 중 \n지급률이 다른 하나는?\n①두 눈이 멀었을 때\n②말하는 기능에 심한 장해를 남긴 때\n③한 팔의 손목이상을 잃었을 때\n④한 다리의 발목이상을 잃었을 때",
    "answer": 1,
    "answer_text": "질병·상해보험;표준약관"
  },
  {
    "id": "IBEX_28_035_T2_S08_075",
    "question": "다음중 연금저축손해보험의 연금수령요건에 관한 설명으로 \n옳지 않은것은?\n①연금수령한도 이내에서 수령하여야 한다.\n②가입일 이후 5년이후 수령하여야 한다.\n③미용·성형수술을 위해 인출한 금액은 연금수령한도를 \n초과하더라도 연금소득으로 인정한다.\n④만 55세 이후 수령하여야 한다.",
    "answer": 3,
    "answer_text": "다음중;연금저축손해보험"
  },
  {
    "id": "IBEX_29_031_T3_S08_071",
    "question": "다음 중 손해보험회사에서 판매하는 연금저축손해보험에 \n관한 내용이다. 옳지 않은 것은?\n①관련세법이 정한 바에 따라 납입한 보험료에 대하여 \n세액공제를 받을 수 있다.\n②만 55세 이후 수령하여야 한다.\n③예금보험기금에 의한 지급보장이 가능하다.\n④연금은 균등수령 또는 종신수령이 가능하다.",
    "answer": 3,
    "answer_text": "손해보험회사에서;판매하"
  },
  {
    "id": "IBEX_29_032_T3_S08_072",
    "question": "연금저축의 계약자배당금에 관한 사항이다. 옳지 않은 \n것은?\n①연금지급 개시일 이후에 발생된 계약자 배당준비금은 \n가산연금 이라 하여 매회 연금에 더하여 지급한다.\n②회사는 배당금지급이 결정 되었을 때에는 그 내역을 \n계약자에게 알려야 한다.\n③연금지급 개시일이 되기 이전까지 적립한 계약자 \n배당준비금은 증액연금이라 하며, 연금개시 이전이라도 \n계약자 요청시 증액연금을 받을 수 있다.\n④계약이 종료하는 경우에는 보험금 또는 환급금에 \n더하여 지급한다.",
    "answer": 4,
    "answer_text": "연금저축;계약자배당금"
  },
  {
    "id": "IBEX_29_033_T3_S08_073",
    "question": "다음 중 보험 관계법령에서 정하는 저축성보험은?\n①생존시 만기보험금이 납입보험료의 110%인 계약으로서 \n10년간 분할 지급하는 계약\n②종신보험 가입후 해약환급금이 납입보험료의 110%\n시점에서 해지한 계약\n③상해보장을 주된 담보로 하고 만기시 납입한 보험료를 \n환급하는 계약\n④피보험자 사망이 보험금 지급사유이고, 유족연금으로 \n납입보험료의 10배를 분할하여 지급하는 계약",
    "answer": 1,
    "answer_text": "관계법령에서;정하"
  },
  {
    "id": "IBEX_29_034_T3_S08_074",
    "question": "계약자 또는 그 부양가족이 질병·부상에 따라 3개월 \n이상의 요양이 필요하여 연금저축손해보험 계약을 \n해지한 경우 종합과세 대상에 포함되지 않으며, 연금\n소득세로 분리 과세한다. 다만, 이 경우 연금소득세로 \n분리 과세하는 범위는 다음 금액의 합계액으로 제한\n한다. 다음 중 옳지 않은 것은?\n①200만원\n②의료비와 간병인 비용\n③연금계좌 가입자 본인의 휴직 또는 휴업월수 × 150만원\n④거주하고 있는 주택의 주택담보대출 이자",
    "answer": 2,
    "answer_text": "계약자;부양가족"
  },
  {
    "id": "IBEX_29_035_T3_S08_075",
    "question": "연금저축의 중도해지시 부득이한 사유의 경우 세율에 \n대한 혜택을 제공한다. 다음 중 부득이한 사유에 해당\n되지 않는 것은?\n①천재지변\n②가입자의 해외이주\n③가입자의 부동산 취득\n④가입자의 파산선고\n손해보험중개사시험- 손해보험1부- 5쪽\n━━━━━━━━━━━━━━━━━━━━━━━━━━━━━━━━━━━━━━━━━━━━━━━━━━━━━━━━━━",
    "answer": 3,
    "answer_text": "연금저축;중도해지시"
  },
  {
    "id": "IBEX_30_031_T2_S08_071",
    "question": "다음 중 손해보험사에서 판매하는 장기 저축성보험에 \n관한 설명으로 옳은 것은?\n①장기 저축성보험은 보험기간이 10년 이상으로 장기간이다.\n②저축성보험은 만기 시에 지급하는 환급금이 납입보험료\n합계액을 초과하지 못하도록 설계된 보험을 말한다.\n③저축성보험은 예기치 못한 불의의 사고에 대비할 수 \n있는 위험보장 기능과 만기시에는 계약자가 납입한 \n보험료 중 저축보험료 부분에 약정된 이자를 더해 \n돌려주는 저축기능을 겸한 보험상품이다.\n④납입한 보험료에 대해서 일정 금액의 소득공제를 \n받을 수 있다.",
    "answer": 4,
    "answer_text": "손해보험사에서;판매하"
  },
  {
    "id": "IBEX_30_032_T2_S08_072",
    "question": "다음은 연금저축 손해보험계약의 나이 등에 관한 \n내용이다. 옳지 않은 것은?\n①피보험자의 나이는 보험나이를 기준으로 한다. 다만,\n연금지급개시 나이가 만 60세 이상에 해당되는지 \n여부의 판단은 실제 만 나이를 적용한다.\n②보험나이는 계약일 현재 피보험자의 실제 만 나이를 \n기준으로 6개월 미만의 끝수는 버리고 6개월 이상의 \n끝수는 1년으로 하여 계산한다.\n③보험나이는 계약일 이후 매년 계약 해당일에 나이가 \n증가하는 것으로 한다.\n④피보험자의 나이 또는 성별에 관한 기재사항이 사실과\n다른 경우에는 정정된 나이 또는 성별에 해당하는 \n보험금 및 보험료로 변경한다.",
    "answer": 2,
    "answer_text": "연금저축;손해보험계약"
  },
  {
    "id": "IBEX_30_033_T2_S08_073",
    "question": "다음 중 어느 하나에 해당하는 거주자가 1명당 저축\n원금이 5천만원 이하인 대통령령으로 정하는 “비과세\n종합저축”에 2025년 12월 31일까지 가입하는 경우 \n해당 저축에서 발생하는 이자소득, 배당소득 및 금융\n투자소득에 대해서는 소득세를 부과하지 아니한다.\n다음 중 거주자에 해당하지 않는 것은?\n①「국민기초생활보장법」제2조 제2호에 따른 수급자\n②「장애인복지법」제32조에 따라 등록한 장애인\n③「독립유공자 예우에 관한 법률」제6조에 따라 등록한\n독립유공자와 그 유족 또는 가족 \n④만 60세 이상인 거주자",
    "answer": 1,
    "answer_text": "하나;해당하"
  },
  {
    "id": "IBEX_30_034_T2_S08_074",
    "question": "다음은 현재 판매되는 연금계좌의 세액공제에 관한 것\n이다. 밑줄 친 부분 중 옳지 않은 것은?\n연금계좌 세액공제의 경우 ① 종합소득금액 또는 총 급여액을 기준으로 공제율이 달라지며, 종합소득 금액과 상관 없이 세액공제 대상 납입한도는 ② 연간 500만원(퇴직보험 포함 시 1천만원)이고, 지방소득세를 포함한 공제율은 ③ 종합소득금액 4천5백만원 이하의 경우 16.5%이고 ④ 4천5백만원 초과의 경우는 13.2%이다.",
    "answer": 1,
    "answer_text": "현재;판매되"
  },
  {
    "id": "IBEX_30_035_T2_S08_075",
    "question": "연금저축손해보험에 대한 설명으로 옳지 않은 것은?\n①세제비적격 연금저축이다.\n②계약자배당금을 받을 수 있는 유배당상품이다.\n③저축 기능이 있고 위험보장을 부가할 수 있다.\n④최소 연금지급기간은 5년이며 종신 수령은 불가하다.",
    "answer": 4,
    "answer_text": "연금저축손해보험"
  }
]